
        \documentclass[spanish, 11pt]{exam}

        %These tell TeX which packages to use.
        \usepackage{array,epsfig}
        \usepackage{amsmath, textcomp}
        \usepackage{amsfonts}
        \usepackage{amssymb}
        \usepackage{amsxtra}
        \usepackage{amsthm}
        \usepackage{mathrsfs}
        \usepackage{color}
        \usepackage{multicol, xparse}
        \usepackage{verbatim}


        \usepackage[utf8]{inputenc}
        \usepackage[spanish]{babel}
        \usepackage{eurosym}

        \usepackage{graphicx}
        \graphicspath{{../img/}}
        \usepackage{pgf}



        \printanswers
        \nopointsinmargin
        \pointformat{}

        %Pagination stuff.
        %\setlength{\topmargin}{-.3 in}
        %\setlength{\oddsidemargin}{0in}
        %\setlength{\evensidemargin}{0in}
        %\setlength{\textheight}{9.in}
        %\setlength{\textwidth}{6.5in}
        %\pagestyle{empty}

        \let\multicolmulticols\multicols
        \let\endmulticolmulticols\endmulticols
        \RenewDocumentEnvironment{multicols}{mO{}}
         {%
          \ifnum#1=1
            #2%
          \else % More than 1 column
            \multicolmulticols{#1}[#2]
          \fi
         }
         {%
          \ifnum#1=1
          \else % More than 1 column
            \endmulticolmulticols
          \fi
         }
        \renewcommand{\solutiontitle}{\noindent\textbf{Sol:}\enspace}

        \newcommand{\samedir}{\mathbin{\!/\mkern-5mu/\!}}

        \newcommand{\class}{2º Bachillerato CCSS}
        \newcommand{\examdate}{\today}

        \newcommand{\tipo}{A}


        \newcommand{\timelimit}{50 minutos}



        \pagestyle{head}
        \firstpageheader{\includegraphics[width=0.2\columnwidth]{header_left}}{\textbf{Departamento de Matemáticas\linebreak \class}\linebreak \examnum}{\includegraphics[width=0.1\columnwidth]{header_right}}
        \runningheader{\class}{\examnum}{Página \thepage\ of \numpages}
        \runningheadrule

        \newcommand{\examnum}{Derivadas}
        \begin{document}
        \begin{questions}
        \question p42e06 - Calcula las siguientes derivadas:

        \begin{multicols}{2}
        \begin{parts} \part[1] $y=2 x$  \begin{solution}   $y'=2$   \end{solution} \part[1] $y=3 x - 5$  \begin{solution}   $y'=3$   \end{solution} \part[1] $y=2 x^{2} - 7 x + 5$  \begin{solution}   $y'=4 x - 7$   \end{solution} \part[1] $y=7 x^{5} - 3 x^{2} + x + 2345$  \begin{solution}   $y'=35 x^{4} - 6 x + 1$   \end{solution} \part[1] $y=x \left(x + 2\right)$  \begin{solution}   $y'=2 x + 2$   \end{solution} \part[1] $y=\left(x - 1\right) \left(x + 1\right)$  \begin{solution}   $y'=2 x$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{5 x^{4}}{7} - \frac{x^{3}}{55} - \frac{3 x^{2}}{4} + x - 1255$  \begin{solution}   $y'=\frac{20 x^{3}}{7} - \frac{3 x^{2}}{55} - \frac{3 x}{2} + 1$   \end{solution} \part[1] $y=\left(x + 1\right)^{3}$  \begin{solution}   $y'=3 \left(x + 1\right)^{2}$   \end{solution} \part[1] $y=\left(x^{3} + x + 1\right)^{4}$  \begin{solution}   $y'=\left(12 x^{2} + 4\right) \left(x^{3} + x + 1\right)^{3}$   \end{solution} \part[1] $y=- \left(3 x - 1\right)^{2} + \left(3 x + 1\right)^{2}$  \begin{solution}   $y'=12$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{1}{x^{2}}$  \begin{solution}   $y'=- \frac{2}{x^{3}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{1}{x + 1}$  \begin{solution}   $y'=- \frac{1}{\left(x + 1\right)^{2}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{x^{2} - 3}{x^{3} + x}$  \begin{solution}   $y'=\frac{- x^{4} + 10 x^{2} + 3}{x^{2} \left(x^{4} + 2 x^{2} + 1\right)}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{x + 1}{x}$  \begin{solution}   $y'=- \frac{1}{x^{2}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{x \left(x^{2} - 1\right)}{3 x^{2} - 3}$  \begin{solution}   $y'=\frac{1}{3}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{1}{x^{3}}$  \begin{solution}   $y'=- \frac{3}{x^{4}}$   \end{solution} \part[1] $y=x^{\frac{1}{2}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{1}{2 \sqrt{x}}$   \end{solution} \part[1] $y=x^{\frac{2}{3}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{2}{3 \sqrt[3]{x}}$   \end{solution} \part[1] $y=x^{\frac{-2}{3}}$  \begin{solution}   $y'=- \frac{2}{3 x^{\frac{5}{3}}}$   \end{solution}
        \end{parts}
        \end{multicols}
        \question p42e06cont - Calcula las siguientes derivadas:

        \begin{multicols}{2}
        \begin{parts} \part[1] $y=x^{\frac{1}{2}} + x^{\frac{1}{5}} + x^{\frac{1}{6}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{\frac{x^{\frac{49}{30}}}{2} + \frac{x^{\frac{13}{10}}}{6} + \frac{x^{\frac{4}{3}}}{5}}{x^{\frac{32}{15}}}$   \end{solution} \part[1] $y=\sqrt{3} \sqrt{x}$  \begin{solution}   $y'=\frac{\sqrt{3}}{2 \sqrt{x}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{x^{3}}{\sqrt{x}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{5 x^{\frac{3}{2}}}{2}$   \end{solution} \part[1] $y=x^{3} x^{\frac{1}{3}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{10 x^{\frac{7}{3}}}{3}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{\sqrt{x}}{x}$  \begin{solution}   $y'=- \frac{1}{2 x^{\frac{3}{2}}}$   \end{solution} \part[1] $y=\left(1 - x^{2}\right)^{3}$  \begin{solution}   $y'=- 6 x \left(x^{2} - 1\right)^{2}$   \end{solution} \part[1] $y=\sqrt{2 x - 4}$  \begin{solution}   $y'=\frac{\sqrt{2}}{2 \sqrt{x - 2}}$   \end{solution} \part[1] $y=\sqrt{2 - x}$  \begin{solution}   $y'=- \frac{1}{2 \sqrt{2 - x}}$   \end{solution} \part[1] $y=\sqrt[3]{2} \sqrt[3]{x^{2}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{2 \sqrt[3]{2} \sqrt[3]{x^{2}}}{3 x}$   \end{solution} \part[1] $y=\sqrt{3 x^{2} - 1}$  \begin{solution}   $y'=\frac{3 x}{\sqrt{3 x^{2} - 1}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{2 x}{\sqrt{x - 1}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{x - 2}{\left(x - 1\right)^{\frac{3}{2}}}$   \end{solution} \part[1] $y=\sqrt{1}$  \begin{solution}   $y'=0$   \end{solution} \part[1] $y=e^{2 x}$  \begin{solution}   $y'=2 e^{2 x}$   \end{solution} \part[1] $y=2^{5 x}$  \begin{solution}   $y'=32^{x} \log{\left(32 \right)}$   \end{solution} \part[1] $y=8^{3 x^{2} - 1}$  \begin{solution}   $y'=9 \cdot 2^{9 x^{2} - 2} x \log{\left(2 \right)}$   \end{solution} \part[1] $y=a^{x} x^{a}$  \begin{solution}   $y'=a^{x} x^{a - 1} \left(a + x \log{\left(a \right)}\right)$   \end{solution} \part[1] $y=e^{\sqrt{x}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{e^{\sqrt{x}}}{2 \sqrt{x}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{\log{\left(2 x - 1 \right)}}{\log{\left(10 \right)}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{2}{\left(2 x - 1\right) \log{\left(10 \right)}}$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(x + 3 \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{1}{x + 3}$   \end{solution}
        \end{parts}
        \end{multicols}
        \question p42e07 - Calcula las siguientes derivadas:

        \begin{multicols}{2}
        \begin{parts} \part[1] $y=\log{\left(3 x^{2} - 7 \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{6 x}{3 x^{2} - 7}$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(\left(x - 2\right)^{2} \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{2}{x - 2}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{\log{\left(x^{2} - 2 x \right)}}{\log{\left(10 \right)}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{2 \left(x - 1\right)}{x \left(x - 2\right) \log{\left(10 \right)}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{\log{\left(2 x^{3} + 3 x^{2} \right)}}{\log{\left(2 \right)}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{6 \left(x + 1\right)}{x \left(2 x + 3\right) \log{\left(2 \right)}}$   \end{solution} \part[1] $y=\sqrt{\log{\left(x \right)}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{1}{2 x \sqrt{\log{\left(x \right)}}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{\log{\left(x \right)}}{x}$  \begin{solution}   $y'=\frac{1 - \log{\left(x \right)}}{x^{2}}$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(\frac{1 - x}{x + 1} \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{2}{x^{2} - 1}$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(\sqrt[4]{x^{3}} \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{3}{4 x}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{\log{\left(2 x + 1 \right)}}{\log{\left(4 \right)}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{1}{\left(2 x + 1\right) \log{\left(2 \right)}}$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(\frac{e^{x}}{e^{x} - 1} \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{1}{1 - e^{x}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{1 - \log{\left(x \right)}}{\log{\left(x \right)} + 1}$  \begin{solution}   $y'=- \frac{2}{x \left(\log{\left(x \right)} + 1\right)^{2}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{e^{x}}{x - 1}$  \begin{solution}   $y'=\frac{\left(x - 2\right) e^{x}}{x^{2} - 2 x + 1}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{e^{x} - e^{- x}}{e^{x} + e^{- x}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{4 e^{2 x}}{e^{4 x} + 2 e^{2 x} + 1}$   \end{solution} \part[1] $y=e^{\sqrt{x^{2} + 1}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{x e^{\sqrt{x^{2} + 1}}}{\sqrt{x^{2} + 1}}$   \end{solution}
        \end{parts}
        \end{multicols}
        \question p42e08 - Calcula las siguientes derivadas:

        \begin{multicols}{2}
        \begin{parts} \part[1] $y=\left(x^{2} - 3\right)^{4}$  \begin{solution}   $y'=8 x \left(x^{2} - 3\right)^{3}$   \end{solution} \part[1] $y=\left(1 - 5 x\right)^{6}$  \begin{solution}   $y'=30 \left(5 x - 1\right)^{5}$   \end{solution} \part[1] $y=\sqrt[3]{3} \sqrt[3]{x^{2}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{2 \sqrt[3]{3} \sqrt[3]{x^{2}}}{3 x}$   \end{solution} \part[1] $y=\left(x^{2} + 4\right) \left(3 x^{3} + 1\right)$  \begin{solution}   $y'=x \left(15 x^{3} + 36 x + 2\right)$   \end{solution} \part[1] $y=\sqrt{2} \sqrt{x} + 2 \sqrt{x}$  \begin{solution}   $y'=\frac{\sqrt{2} + 2}{2 \sqrt{x}}$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(\frac{x^{4}}{\left(3 x + 4\right)^{3}} \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{3 x + 16}{x \left(3 x + 4\right)}$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(\sqrt{\frac{x - 1}{x + 1}} \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{1}{x^{2} - 1}$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(\left(x + 3\right)^{2} \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{2}{x + 3}$   \end{solution} \part[1] $y=x^{2} \log{\left(x \right)} - x$  \begin{solution}   $y'=2 x \log{\left(x \right)} + x - 1$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(\left(x^{2} + 1\right) \left(2 x^{2} + 3 x + 1\right) \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{8 x^{3} + 9 x^{2} + 6 x + 3}{2 x^{4} + 3 x^{3} + 3 x^{2} + 3 x + 1}$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(x + \sqrt{x^{2} + 1} \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{1}{\sqrt{x^{2} + 1}}$   \end{solution} \part[1] $y=x^{2} \sin{\left(x \right)}$  \begin{solution}   $y'=x \left(x \cos{\left(x \right)} + 2 \sin{\left(x \right)}\right)$   \end{solution} \part[1] $y=\operatorname{asin}{\left(x^{2} + x \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{2 x + 1}{\sqrt{- x^{2} \left(x + 1\right)^{2} + 1}}$   \end{solution} \part[1] $y=x^{2} \operatorname{acos}{\left(\frac{2}{x} \right)}$  \begin{solution}   $y'=2 x \operatorname{acos}{\left(\frac{2}{x} \right)} + \frac{2}{\sqrt{1 - \frac{4}{x^{2}}}}$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(\frac{e^{x} - 1}{2 e^{x}} \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{1}{e^{x} - 1}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{\log{\left(x^{2} \right)}}{x}$  \begin{solution}   $y'=\frac{2 - \log{\left(x^{2} \right)}}{x^{2}}$   \end{solution} \part[1] $y=2^{x^{2} + 3 x + 1}$  \begin{solution}   $y'=2^{x \left(x + 3\right)} \left(2 x + 3\right) \log{\left(4 \right)}$   \end{solution} \part[1] $y=2^{x^{2}} x$  \begin{solution}   $y'=2^{x^{2}} \left(x^{2} \log{\left(4 \right)} + 1\right)$   \end{solution} \part[1] $y=2^{\sin{\left(x \right)}}$  \begin{solution}   $y'=2^{\sin{\left(x \right)}} \log{\left(2 \right)} \cos{\left(x \right)}$   \end{solution} \part[1] $y=e^{\tan{\left(x \right)}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{e^{\tan{\left(x \right)}}}{\cos^{2}{\left(x \right)}}$   \end{solution} \part[1] $y=x^{\log{\left(x \right)}}$  \begin{solution}   $y'=2 x^{\log{\left(x \right)} - 1} \log{\left(x \right)}$   \end{solution} \part[1] $y=x^{\frac{1}{x}}$  \begin{solution}   $y'=x^{-2 + \frac{1}{x}} \left(1 - \log{\left(x \right)}\right)$   \end{solution}
        \end{parts}
        \end{multicols}
        
    \end{questions}
    \end{document}
    